---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۸
---
# غزل شمارهٔ ۱۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من کیستم؟ تا با شدم، سودای دیدار شما</p></div>
<div class="m2"><p>اینم نه بس کاید به من، بویی ز گلزار شما؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چشمم که هر دم می‌کند، غسلی به خوناب جگر</p></div>
<div class="m2"><p>با این طهارت نیستم، زیبای دیدار شما!</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سیم سیاه قلب اگر، هرگز نپالودی مژه</p></div>
<div class="m2"><p>کی نقد اشک ما روان، گشتی به بازار شما؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ای هر سر موی تو را، سرمایه هستی بها!</p></div>
<div class="m2"><p>با آن که من خود نیستم، هستم خریدار شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>باری است سر بر دوش من، خواهد فکند این بار، من</p></div>
<div class="m2"><p>باری، چو باری می‌کشیم بر دوش هم بار شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>با آنکه مویی شد تنم، از جور هجران و ستم</p></div>
<div class="m2"><p>حاشا که من مویی کنم، تقصیر در کار شما</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دل با عذار ساده‌ات، جمعیتی دارد، ولی</p></div>
<div class="m2"><p>تشویش سلمان می‌دهد، هندوی طرار شما</p></div></div>